title: San Francisco, een eerste ontmoeting
date: 2009/05/16
categories:
- USA 2009
---

Morgenstond heeft goud in de mond, en dat hebben we beiden geweten. Onze wekker gezet op 9am (da's 9 uur 's morgens voor de niet-anglosaksischen onder jullie), maar alletwee waren we al wakker om 7u30... Nu ja, van een ongeluk een deugd maken en dan maar besloten om onze verkenningstocht vroeg te beginnen.

Aangezien ons hotelverblijf enkel de kamer inhield, moesten we dus op zoek naar ontbijt. Nu, hier in de VS zijn breakfast diners schering en inslag en je hebt dus keuze over. Farrah haar voorkeur was simpel: flapjacks (dikke pannenkoeken). Sinds we naar de Dominicaanse Republiek geweest zijn, is ze er totaal aan verknocht. Mijn voorkeur was nog simpeler: koffie! Uiteindelijk gekozen voor een soort "Happy Days"-achtige keet met de typische Amerikaanse diner-toog. Dus zo zijn we de dag begonnen met 3 grote pannenkoeken en een glas melk, en een omelet met bacon en cheddar met een dampende kop koffie. <!--more-->

Daarna afgezakt langs Van Ness Avenue, handig gebruikt makend van ons kaartje dat we van de receptie gekregen hebben. Op dat kaartje stond ook de bekende Lombard Street, zo'n straat waar je enkel totaal straalbezopen doorkan, gezien de zigzaggende aard van dat straatje. Nu, Lombard Street is maar een voorsmaakje wat je als chauffeur meemaakt in SF. Beeld je in: de muur van Geraardsbergen, een stuk of 40 keer naast elkaar gezet, op en neer. Remblokken moeten hier wel als zoete broodjes verkopen, denk ik bij mezelf.

Nu, naar de kustlijn wandelen is gelukkig naar beneden, dus dat gaat vrij vlot. En dan kom je bij de volgende landmark in SF: Fisherman's Wharf. Een allegaartje van standjes waar je Clam Chowder kan bestellen, een soort van romige soep met patatten, clams (schelpvruchten) en ander groentengedoe. Dat wordt dan geserveerd in een kom gemaakt van een zuurdesembrood, nog zo een van Frisco's specialiteiten. Noch ik of Farrah hadden al honger op dat moment, dus dat maar links laten liggen. Op de Wharf kan je echt vanalles vinden, maar de meeste winkels kan je in twee categorieën droppen: kleren + souvenirs en foto-accesoires. Uiteraard wel leuk wanneer je alletwee met een foto-tas rondloopt, dan trek je uiteraard wel de aandacht van die kerels. Maar daarover later meer.

Vanuit Fisherman's Wharf vertrokken voor een stroll langs de pieren van SF. En er zijn er genoeg. Enkele bekende zijn Pier 33, waar de ferry's naar Alcatraz vertrekken en Pier 39, een soort van aangename winkelstraat waar je vanalles kan vinden met een hoop restaurants erop. Tijdens de wandeling door Battery Park gegaan, een groene oase van rust binnen de grootstad die San Francisco toch is.

Uiteindelijk geëindigd bij Pier 1 (well duh), waar je een fantastisch beeld hebt op de Bay Bridge (de foto bovenaan deze blog is van deze brug). Van daaruit kan je naar de Ferry Building gaan, een overdekte shoppingstraat met alle soorten winkeltjes die 1 ding gemeen hebben: organic. U hoort het goed: BIOVOEDSEL. Als je langs die standjes loopt, krijg je echt een surrealistisch gevoel. Dit is echt niet wat je voorstelt bij de burgernatie waar Amerika toch zo berucht om is. Biologisch gekweekte shiitakes, een mini-Bioplanet, zelfs een standje die eetbaren varens verkoopt. Op het einde van het overdekte gedeelte heb je dan ook nog een winkel met echt alles wat met kookgerei te maken heeft. Een kok kijkt echt hier zijn ogen uit.

En dan kom je buiten en wordt het, zo mogelijk, nog erger: een farmer's market. Bij ons heb je de veiling, hier omzeilen de boeren dit gewoon en komen zelf hun zaken verkopen. Verse tomaten, biologische schapenkaas,... we begonnen ons af te vragen of we wel in de VS waren. Hoe kan een land nu zo'n reputatie hebben met zo'n heerlijk assortiment eten? Eerlijkheidshalve moeten we wel zeggen dat San Francisco wel eens een uitzondering kan zijn op de rest van de VS, gezien de liberale leefstijl hier. Aan de overkant van de straat een klein marktje met allerlei kunstenaars die hun werken verkopen. Veel prefab, maar toch ook wel enkele unieke stukken tegengekomen.

Ook moeten we toegeven, veel stereotypes hebben we nog niet gezien. Op een hele dag konden we het aantal dikke Amerikanen op 1 hand tellen (maar die gevallen waren dan ook wel vrij extreem). Om Farrah te quoten: "Godver, daar kunde op kaarten!". Voor elke McDonalds of Burger King dat we zagen, waren er 10 bio-deli's. De middag was nu ook al voorbijgevlogen en we begonnen toch alletwee honger te krijgen. Dan maar een andere Amerikaanse topper binnengegaan: Subway. Lekkere broodjes, dat wel.

Vanuit onze lunchstek naar Chinatown getrot. Je waant je hier echt in een andere wereld (eigenlijk was het dat ook, ik verstond geen fluit wat er op de borden stond...). Azie is dichterbij dan Europa, en de Chinezen zijn hier goed vertegenwoordigd. Zelfs Jan Modaal moet zich hier neerleggen dat hij in dit gedeelte van de stad outnumbered is. Opnieuw veel prefab- en namaakartikelen, maar toch, de sfeer die hier hangt is geweldig.

Na veel vijven en zessen besloten om hotelwaarts te keren. En dat zal ik goed geweten hebben. Eerst de verkeerde richting uit, dan totaal de richting kwijtgeraakt... Kijk, in de VS zijn de meeste steden in Sim City vorm gemaakt: blokken. San Francisco heeft dat ook, maar er lopen er ook enkele diagonaal door de stad. En da's moordend voor het richtingsgevoel. Herinner je ook dat naar Fisherman's Wharf alles naar beneden ging? Spijtig genoeg voor ons wil dat ook zeggen dat we omhoog moesten. En verdorie, menig wielrenner zou hier gewoon foert zeggen (behalve ons Tommeke uiteraard, maar die heeft op dat moment waarschijnlijk weer een blackout). De hellingen hier zijn echt niet om mee te lachen. Farrah had al pijnlijke voeten, en die opwaartse wandeling deed er niet veel beter aan. Nu, geraakt zijn we er, zonder taxi, maar dat doen we echt geen twee keer.

Op de kamer: Farrah volledig pompaf op het bed. Ik had gezien dat er een Starbucks naast het hotel was, en een Frappucino zou er nu wel ingaan, dacht ik. Ook was er een gitaarwinkel rechtover het hotel, en ik wou toch wel eens een kijkje gaan nemen. Ferm schoon gitaren, tegen een fractie van de prijs die je in België betaalt. Terug op de kamer had Farrah eigenlijk ook wel zin in zo'n ijskoude godendrank, dus bibi weer 15 verdiepingen naar beneden, terug in de Starbucks en terug 15 verdiepingen naar boven. Wat een man toch allemaal niet over moet hebben voor zijn geliefde.

Alletwee dan maar wat uitgerust op de kamer, en eens gekeken wat we gingen eten. We zitten in de VS, dus wat beter dan een steak? Niet ver van het hotel was het House of Prime Rib. Daar dan maar naartoe. Uiteraard moesten we een uurtje wachten tot er een tafel vrijkwam (reserveren doen veel mensen niet) en wij twee naar de bar. Farrah haar lievelingsaperitief is Martini, maar in de VS is een Martini niet iets dat je in een fles koopt. Dus de barman begint enkele suggesties te maken. Eerst de Cosmopolitan, dé Sex and the City drank. Niet voor Farrah, dus hup, de shaker in de vuilbak en de barman op een queeste voor de ideale cocktail voor mijn schat. De volgende poging was raak: een Lemon Drop Martini. Mijn keuze was veel gemakkelijker: bourbon. Ik ben een whisky liefhebber en in de VS is bourbon hun single malt. Ik kende Wild Turkey dus ik vroeg dat, maar de barman wist natuurlijk beter en geeft me een andere. Man man, heerlijke bourbon was dat. Tijdens dat uurtje zitten babbelen met die kerel (Peter) en een andere barvrouw. We kregen zelfs een gratis cocktail omdat die een foute bestelling had gemaakt. Nu, ironie wilt dat die cocktail... jawel, een Cosmopolitan was. Maar dankzij (volgens Peter door haar onervarenheid) een zoetere combinatie kon die mijn schat wel smaken. Oh ja, cocktails worden hier mét shaker geserveerd. Je krijgt dus niet 1 cocktail, maar zo'n 3 per shaker.

Uiteindelijk aan een tafel gezet, en dan begint het feest. Een stuk warm brood (zuurdesem uiteraard) aan tafel met boter, spijtig genoeg niet Farrah haar ding. No worries, more for me, I say. Farrah kiest voor de kleinste portie vlees, ik voor de iets grotere. En dan begint de show. Je begint met een slaatje (zeg maar sla) die à la minute door de ober aan tafel wordt gemaakt met de nodige schwung. Ik heb nog steeds spijt dat ik mijn videocamera niet meehad. Heerlijk trouwens, maar veel te veel.

Je tafel wordt leeggemaakt en dan wordt je hoofdgerecht geserveerd. Niet door de keuken... nee, door een kar die in elke zaal staat en die alles bevat wat je nodig hebt: vlees, puree, spinazie. De portie is opnieuw royaal, en we krijgen er nog eens een yorkshire pudding bij. Geloof me vrij, je moet al grote honger hebben om dit alles op te krijgen. Ik en Farrah toch ons vlees opgekregen, de ober kwam zelfs vragen of we nog moesten hebben. Euh... nee dank u? Die ober trouwens had reeds eerder in het Paris hotel in Las Vegas gewerkt. Als het showgedeelte hem daar is aangeleerd, staat ons nog wat te wachten.

Voldaan terug naar het hotel en beiden, gesteund door een food induced coma, de nacht ingegaan in ons bed.
